https://web.archive.org/web/20011006094737/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=101

### [2020] さえむら	2001.08.05 SUN 18:13:12　
	
お久しぶりです。
総集編、買いました！
駅の大きな本屋では、既に木曜日の午前中に売り切れた、とか.....。そこでは、増刷の予定はない、と聞きました。
金曜日、駅を走り回って、本屋のはしごをしてしまいました。
が、とりあえず、自分の中で、少し冷静になれました。
Ｃ・ＨとＡ・Ｈは、パラレルワールドで、別世界と一応、切り離したので。
（感情は、まだ繋がってるけど。Ｃ・Ｈのリョウと香は、今現在も元気でいると、勝手に思い込んでます）
ところで、裏稼業って簡単に引退できるものなの？
その辺りが、不思議。

[過去ログを読んでいての質問]
１　聴コミってなんでしょうか？
２　シティハンターガイドブックって、どんな本なのでしょうか？

随分昔の話題ですみません。
御存じでしたら、是非教えて下さい。m(_ _)m

### [2019] 露崎なごみ	2001.08.05 SUN 18:08:21　
	
＞フィンキール。思ったんですがリョウ以外のフィンキールが出た時にゃ、逃げます（笑）いや、遠巻きに覗くかも…。むふ。

＞AHアニメ化説！？衛星もけーぶるもダメ！！！（家で見れない（T_T）ネット配信も見れないかも…。）みんなが手軽に見れるカタチでよろしくお願いします！！

### [2018] ニーナ	2001.08.05 SUN 16:57:16　
	
はじめまして！！

＞ファンキール

　そういう意味だったんですね。なるほど・・・
　私は、意味もわからず、笑っていました。


＞総集編

　本屋さんにはなく、結局見つけたのは、コンビニでした。しかも、ラスト１冊、誰かが、それを取ろうとしていたのを、横から奪ってしまいました。　その方には、申し訳なかったです。もしここにいましたら、この場をかりて、ごめんなさい。
　実は、コミックがでるまで、ＡＨ読むのは止めようとおもっていました。連載が始まったのに、気づくのが遅くて・・・
途中から読むのは、イヤだったので・・・とても、切ないですね。いつもと変わらぬフリをしてるリョウが、めちゃ痛いです。　カオリの死は、ショックでした。お葬式は、したのでしょうか？　棺の中には、ウェディングドレスを入れたんかな？　なんて、考えてしまいます。　

コミック、１０月に出るみたいですね。楽しみです。
　
神谷　明さんの番組があるとは、知りませんでした。今度、聞いてみようと思います。

　　　

### [2017] sweeper（がんばれ！餅山さん！）	2001.08.05 SUN 16:56:11　
	
パンパカパーン！パンパンパンパンパカパーン！！
祝！！過去ログ１００達成おめでとうございます！！(５０のときもやってたな・・・。)

＞法水様。
### [２０００]ゲッターおめでとうございます！

＞Goo　Goo　Baby様。
### [２００１]ゲッターおめでとうございます！

＞ＵＭＩ様、ゆなつ様。
はじめまして。そしてお久しぶりです。
お帰りなさーい。

＞初カキコの皆様。
はじめまして。sweeper(女)です。
こちらこそよろしくお願いします。

フィンキールついでに思ったこと。
ＪＭＣってどうしても無理があるような気がする・・・。
だってもっこりバサロの状態から飛び上がるんですから。
滞空時間がけっこうありますよね。

＞ＡＨのアニメ化。
ＯＶＡというのもありそうですね。

２話の回想シーン。
デートっぽくていいなと思います。
りょうの「そうだよ、死んでも嫌だ！！・・・」というセリフがありますが勢いで言いきってますよね。そうでもしないと本音を言えないのがりょうらしいと思ったのですが、皆さんはどう思いますか。

それでは、失礼します。

### [2016] Goo Goo Baby	2001.08.05 SUN 14:17:02　
	
Ciao！

２０００はゲットできなかったけど２００１はゲットできた！
今年の年だよ！　それに２１世紀最初の年だしね！
それに１０００年間をミレニアムって言うんですよね？

てことは西暦１年から１０００年までがファーストミレニアムで、
１００１年から２０００年までがセカンドミレニアム、
なら２００１年～から３０００年まではサードミレニアムなんだね
で、私はサードミレニアムの最初の年をゲットってこと？
あれ、キリ番の話からズレテル（汗）

＞ゆなつさん、ＵＭＩさん
おひさしぶりです　覚えてますよ　
ＵＭＩさんは海ちゃんファンですよね確か。
それからゆなつさん、
挨拶はイタリア語だけじゃなかったりするんだな～これが！
何回か別の語を書きましたよ～ん

＞謎の編集者さん、みるさん、いぐさん、けいちゃんさん
Piacere、Benvenuto！

＞茶々さん
２話の血まみれのＧＨと、彼女をを抱いて泣いてるリョウ、あれこそ事故直後のリョウと香の回想シーンですよきっと（力説）　
香をＧＨに置き換えてるけど。

### [2015] キャサリン(アニメ化)	2001.08.05 SUN 13:00:36　
	
こんにちは！
あっTAKさんやおっさん（さん？）やUMIさん達が戻ってきてるー！やったね(^○^)

総集編買ったよーん！
セリフの違いがいいね！
「フィンキール」の意味には納得。
「バサロ」の意味は「福岡世界水泳」でバックの時に
「すごいバサロです！！」とか言ってるのを聞いて
母に恐る恐る聞いたら教えてくれて納得。
「フィンキール」まではなんとなく聞けなかったの・・・

アニメ化は衛星放送はキツイ・・・
でも深夜もちょっとね。だって中学生は深夜見れないよー！！
自分の部屋にテレビデオは有るけど深夜はお休みTime。

～葵～さん
私は母を説得中。やっとイイって言ってくれそうです(^.^)

～みるさん・いぐさん・けいちゃ～んさん～
今のとこ多分最年少のキャサリンと申します。
中学生で～す！！これからもよろしくお願いします。m(__)m



### [2014] 茶々	2001.08.05 SUN 12:49:21　
	
思うんですけど、香はあの事故で即死だったのか・・・
それとも瀕死の状態のまま病院にはこばれたのか・・・？
死に際、リョウと言葉は交わせたのか・・・？
リョウがあれだけ荒れちゃってるってことは、リョウが次に
逢ったのは遺体でだったという可能性が高いですね！！
つまりリョウは香の死に目に会えなかったということです！
＞謎の編集者さん
すごいですね～！やっぱりどこかの編集者さんなんですね！！
北条先生やジャッキー・チェンにまで逢えるなんてもううらやましいかぎりです！！そうですね～ジャッキーには悪いですけど
役があの冴羽リョウですからね～キャラ濃すぎです（笑）

やっぱ、ジャッキーは「香港ポリスストーリー」シリーズが
一番かっこいいですね！特に好きなのは「九龍の眼～クーロンズ・アイ～」ですね！！「ツイン・ドラゴン」も好きですけど。
あっあと「スパルタンＸ」
はっ・・・なにジャッキー映画話に熱はいってるんだろう・・
でもジャッキーも好きなんです☆

### [2013] UMI(お久しぶりです)	2001.08.05 SUN 12:44:36　
	
お久しぶりです！！
UMIですよ～覚えてます？
忙しいのでこれからもあまり
来れないんですが、よろしくお願いします！！

black glassesさん
お久しぶりです。
海ちゃんのグラサンかーすごくおっきいのかな？
これからも海坊主は活躍するでしょう。
G・Hと話した貴重な人物ですから。
これからもよろしく。

### [2012] ありあり	2001.08.05 SUN 12:22:11　
	
えっ？アニメ化？何やら急転直下で話が進んでいる様子・・。
「神谷明リターズ」ラジオですよね？ラジオいっさい受信不能地域なので（ホント田舎だ・・）詳しい情報よろしければメールいただきたいのですが・・。

放送時間か～。衛星はちょっときついな～。ちょっと前のマスター○ートンぐらいの時間がいいかな～。

みる様初めまして。
一緒に北条ワールドに漬かりましょう（笑）

### [2011] 謎の編集者	2001.08.05 SUN 05:00:41　
	
初めまして（といってもかなり昔に先生とはあった子のがあるのですが……），

夜遅くまでご苦労様です。AHの連載毎週楽しく読ませて頂いています。高校から大学にかけてハマリにハマッたあの遼さんが紙面戻ってきてとてもうれしかったです。

今になっては，僕のもって帰ったバンチでAHにハマッて，今では，家宝（ちょっと大げさ）の全巻を読み返す毎日です（ハハハ，汗）。

とにかく次のエピソードを楽しみにしています（＾o^)/

PS:話は挨拶のコメントに戻りますが，実は私，10年程前に先生とお会いしたことがあるのです。ちょうど前の仕事で，実写版「City Hunter」の撮影に立ち会っていたとき，偶然にも晴海の不当で撮影風景を身にきた先生とお会いすることができました（といっても挨拶しただけ）。ジャッキーさんはとてもいい人でしたが，やはりキャラクター的には遼さんに及ばないと実感した。

げっ，仕事に戻らなきゃ（笑）

### [2010] ツバサ	2001.08.05 SUN 03:33:20　
	
>Sweeper様
お久しぶりです！
深夜枠かどうかですが、おそらく深夜枠ではないでしょう。
だって夕方５時にやってたじゃないですか。
でもバンチって青年誌なんだよなあ。
ってことは深夜放送ってことでいいんじゃないですか？

＞2000切り番
狙ってたのに・・・（笑）
久しぶりに来てとれるものでもなかったか！？
3000でも狙って頑張ってカキコしていこうかねぇ。
皆さんこれからもよろしく～。

### [2009] みる	2001.08.05 SUN 02:52:57　
	
始めまして、みると申します。

公式ＨＰがあるのを最近知りました。
皆さん、和気あいあいでとっても楽しそうな掲示板ですね。
私も仲間に入れて下さい。

最近、髪型を「ウルフカット」にしました。
ちょっとクセがあるので、「もしかして香に似てる？」って自ら「香似宣言」をしてしまおうかと思ったりしています（笑）
歳も香に近いですし。（ＣＨ版かＡＨ版かは伏せておきますね）
といっても髪型だけですよ。

そんな私ですが、よろしくお願い致します。

### [2008] ゆなつ (お久しぶり、いや、むしろ始めまして？）	2001.08.05 SUN 02:28:45　
	
かなりひさしぶりに登場のゆなつと申します。
初めての方々が多いので、ご挨拶。
よろしくお願いします。（＾０＾）(ってめちゃ簡単な挨拶）（笑）

ＡＨの総集編について・・・
私が働いてる本屋には入荷がなくて焦ったよ！
しかも、別の本屋でも最後の一冊。もちろん買いました(笑）
発行部数が少なかったのかな？
みなさんは手に入れられたのでしょうか？

後、いろいろ変わってるところがあるらしいのですが、
流し読みしてしまったせいで、見つからなかった。
後でもう一度読み比べてみます。

ここも国際色豊かになっていいですね。
Gooちゃんもイタリア語で挨拶してるし！すごい！

この間うちの本屋で北条先生の　
20TH ILLUSTRATIONS だっけ？
イラスト集を二冊買っていかれたフランスの方が
いました。なんだか、うれしかったな・・・。

Hi to all international fans! My name's Yunatsu.
I use to live in the States, and is now back in
Japan working at a book store. I don't come here
that often as I use to before, but it's always fun
to read English messages. I hope more international
fans comes to visit this homepage.
well, bye for now!
ゆなつでした。

### [2007] hiromi(かなりお久しぶりですね）	2001.08.05 SUN 01:54:59　
	
久しぶりのカキコでドキドキしてます！！

★総集編、私も購入しました。バンチは０～２号まで購入、後は立ち読みでAH見てきましたが、総集編で続けて読んで・・・改めて冴羽さんの悲しみの深さを痛感しました。かわいそうすぎますー。もっこりしてても痛々しくて・・・　切ないですね。

★私も「フィンキール」の意味がわからなかったんです。
誰にも聞けないし・・・　とゆうか説明できなくて！！
CH、AH他、北条先生の作品でわからない事はここのBBSにくれば即解決ですね♪


### [2006] いぐ	2001.08.05 SUN 01:30:39　
	
疑問を解いてくださって､ありがとうございます。
皆さん博識ですね。
ではもしかして、ふかひれスープは
訳すとフィンキールスープ？

### [2005] 葵（妹、説得中☆）	2001.08.04 SAT 23:56:51　
	
　フィンキール、そーゆー意味だったんですか…。ナルホド。皆様の探究心と博学には脱帽です。（この夏、どこかでフィンキールに挑戦するオバカさんがきっといるでしょうね。リョウ以外、無理だっつーの☆）

　さて、私はただいま妹を説得中です。次号でできるＡＨの待ち受け画面のコトで…。なぜかというと…私、ケータイ持ってないんですよ～☆（驚いたでしょうね、皆さん。このご時世に…）欲しくないわけではないけれど、今現在、とくに必要としてない生活なんで…。

　でも、ＡＨの待ち受け見たい！…ということで、ＡＨファンに引きずり込んだ妹にお願いしてる真っ最中☆嫌がってるけど、彼女もホントは見たいはず！火曜日まで、がんばるぞ～!!

### [2004] けいちゃ～ん	2001.08.04 SAT 23:36:30　
	
昨日は、疲れ果てて、ＢＢＳみずにねてしまった・・。

まずは、エールを。
Goo Goo Baby様、なんでいつもそんなにおもしろい発想ができるのでしょうか。私にはなかなか思い浮かばないことなので、これからもたくさんかいてくださいな。
他の皆様の感想と用語知識、その他もろもろのことも、わたしのおもいうかばないことばかり。たとえば、フィンキールのこととかーさすが！注目してることが違う！おそれいります。
総集編、わたしもかいました。
私も最初から読んでますが、こう、通して読むと、奥の深い話にできてるなーとおもいました。多分、１０月にでる、コミックスも買ってしまうでしょう・・・

### [2003] おっさん（岐阜県：今日も暑い）	2001.08.04 SAT 23:08:39　
	
毎度、こんばんわ～。
Goo Goo Baby様、全然誤らなくても大丈夫ですよ。ほんとに・・・。久々にやっぱ来てみたかったので＾－＾；。
フィンキール・・・。私も正直いって分からなかった。ほんまに。でも、りょうには、そういうもっこりのイメージなのかな？（どんなイメージや！）そりゃ、あんなもっこりこの世の中にはりょう以外いないでしょう。多分・・・＾～＾；。
こんなこと言っていいのやら。あーあ。
私も、遅くなりましたが初めましての方々にご挨拶。
「初めまして、おっさん（女）と申します。こんな女ですが宜しくお願いします」
以上、おっさんでした。

### [2002] black glasses	2001.08.04 SAT 23:01:08　
	
フィンキールってそんな意味だったんですね。ずっと謎でした。確かに僕もあんな風にできるのはリョウぐらいだとおもいます。{師匠(海坊主)には１００％無理でしょう}

それととうとう[2000]超えましたね。まだここができて１ヶ月しかたってないのにここまで回転が速いのはきっとみなさんの北条先生への愛の証でしょう。素晴らしいことです！

### [2001] Goo Goo Baby	2001.08.04 SAT 22:42:19　
	
法水さ～ん！
［２０００］ゲット！おめでとうございますぅ！
パチパチパチ！！
うらやましい！ 
